## Выражение <b>=></b>
Применяется к параметрам сущностей для короткого обозначения доступа к полям конфига.

К примеру
```
Comment model{
    txt string
config:
    ...
    //разрешаем юзеру обновлять комметарий, если он его создатель
    access => {
        create = true
        read   = true
        update = true
    }
}
```
!> При применении выражения `@` в поле становится доступно ключевое слово ``this``, указывающий на роль, совершаюшую действие

## Выражение <b>@role</b>
Применяется к параметрам сущностей для обозначения значения параметра при работе с ней указанной сущности.

Пример:
```
User role{
...
}

Comment model{
    txt string
config:
    ...
    //разрешаем юзеру обновлять комметарий, если он его создатель
    access.update@User = _creator == this
}
```
!> При применении выражения `@` в поле становится доступно ключевое слово ``this``, указывающий на роль, совершаюшую действие

Способ применения с выражением `=>`:

```
User role{
...
}

Comment model{
    txt string
config:
    ...
    access => {
        read   = true
    }@User{
        create = true
        read   = true
        update = true
    }
}
```

Или отдельно:

```
User role{
...
}

Comment model{
    txt string
config:
    ...
    access => @User{
        create = true
        read   = true
        update = true
    }
}
```

## delegate (делегат)
`delegate` это своего рода указатель на поле сущности, который сам не имеет значения, но нужен, чтобы вместо него подставлять значения полей, на которые ссылается делегат. 

К примеру:
```
Hero role{
    name string
}
...
//делегат .name
Hero.select(.name == "spider-man")
```

## declaration (декларации)
Декларация это какое-то действие с делегатами. Данные, с котороми происходят операции называются аргументами. Действия бывают двух типов: присвоение и сравнение.

### Декларации сравнения
Декларации является декларацией сравнения, если использованы операции `>`, `<`, `<=`, `>=`, `==`, `!=`, `oneOf`, `notOf`.  Декларация сравнения возвращает `true`, если, после подстановки значений вместо делегата, условие удовлетворяется,  или ``false``, если не удовлетворяется.
* `>` - больше. Пример использования `.age > 20`
* `<` - меньше. Пример использования `20 < .age`
* `>=`- больше или равно. Пример использования `20 >= .age`
* `<=`- меньше или равно. Пример использования `20 <= .age`
* `==`- эквивалент. Пример использования `20 == .age`
* `!=`- не эквивалент. Пример использования `20 != .age`
* `oneOf`- один из списка. Пример использования `.age oneOf [21, 22, 23]`
* `notOf`- не из списка. Пример использования `.age notOf [21, 22, 23]`

###  Декларации присвоения
Декларации присвоения используются, что бы сообщить что делегату присваивается какое-то значение. Пример использования: `.name = "Ahmed" + " Ahmedov"`. Так же в декларации присваивания может быть использовано декларация сравнения. Пример: ``.isYoung = .age < 40``, т.е. если делегат age меньше 40, делегату isYoung будет присвоено значение true.